建議各良心商戶停賣/停派口罩

當你大貨6000盒，比夠你60000盒好未？
一盒50個，6萬盒有300萬隻口罩

300萬個口罩夠唔夠香港人用一個禮拜？

口罩根本就會有日日清（一生產就用完）既一日，到時大部分人都唔會再有口罩。

何不趁早將呢一日提前，間接逼市民盡量留在家中，減低病毒傳播機會。

衰d講句，日日得閒通頂撲口罩果班阿公阿婆，根本可以唔洗出街。

衰d講句，日日得閒通頂撲口罩果班阿公阿婆，根本可以唔洗出街。

留返口罩同物資俾手足同同路人好過啦
幾時有國家大愛到係呢個時勢關心外人多過自己人？

ppppppppp

我唔係話讚成俾佢地
不過有冇口罩
佢地一樣係會落街買送煮飯
唔會唔食野等死
遲早都奶野或者被奶野

如果屎忽撞棍真係幫到社區爆發小左
咁好過完全冇用ge

認同
啲老人家仲要出街 根本佢哋就應該留係屋企
最高危就係佢哋呢班人 帶10個口罩都冇用
仲係咁屌啲區議員話唔派比佢 on99
不如唔好浪費 成班死翻屋企

起碼要留到真係大爆發果陣，醫護/前線係唔洗憂口罩

而且，停賣口罩逼人留響屋企，正正就係減低大爆發風險

逆向思維。我鐘意。

成班廢老之前搶米搶野食 邊會餓(等死)
好多都係屎忽痕死都要落街買餸
基本上佢哋唔出街都冇問題

最大問題係日日有口罩賣，反而比左假希望佢地，佢地會以為只要肯排隊肯捱就會有口罩用，排除左留在家中呢個選項

至少要諗辦法唔使排隊買
用 app 排隊抽簽再速遞/分散時間換領
而家搞到人流聚集根本 defeat 哂

同樣推呢個

雖然你講得好難聽，不過又有道理

直接停賣，只批發必要行業。如醫護物流。
將香港條街變死城，置諸死地而後生

好有道理

其實都係
一日支那需求量閒閒地都3-7億
全球日產量之前睇過得幾千萬
等同月入一千，終有日要訓街乞食

智者

推
聚得多人仲易奶野

廢老成日想出街係咪博中獎快啲死呀？

派都要有智慧咁派先得
排隊變相害左人

我琴日已經建議退休人士, 綜援家庭

三日出一次街買食材,一次出一個代表

但班人覺得堆亞公亞婆兩個去街市日日去街市一轉用兩個口罩係基本人權屌到的仆街

個個都期待商家同黃店派口罩，排唔到罩就埋怨好心派罩嘅人，幾時有逼過政府做野？
政府呢個對公共衛生有責任嘅政府係可以on9到出tender就算鳩數
政府責任去左民間到，但係市民、商家同黃店一樣照樣要納稅俾個仆街正苦

而家有咩物資我都只係會家人朋友同同路人分享，藍屍廢老偽中立撚收皮啦

唔好派 自動三罷

由佢地屌，終有一日，大家都無口罩用要留響屋企

Exactly

咁樣仲有效防病毒

唔好唔記得好多藍屍廢老偽中立撚仲係好相信政府
12月尾武漢已經爆出有疑SARS case，冇人當一回事，得班手足識得去買多幾盒口罩，個時周圍大撚把貨，日本製口罩都好平
1月尾口罩荒個時d藍屍偽中立撚冇準備口罩就黎問手足施捨，唔好撚出街啦屌

其實真手足一定重貨

真

好合理, 用口罩限制D廢老出街次數
而家口罩存量在全世界都只會不停跌, 比D廢老用係浪費地球資源

唔源頭減出街係無日無之
樓主有point 推

真理

真，有口罩俾屋企件廢老，屋企件廢老成日想出去搶，好彩日日高壓懷柔嚇佢地，先好似禁到佢無出去搶希望佢無呃我其實出左佢

其實我都想講，點解個個好似唔洗返工咁排口罩， 我就做野做到連撳hktvmall 嘅時間都無

真理巴打一針見血推

口罩呢家係珍貴資源
送/平賣俾藍絲廢老佢地連多謝都冇句
乾脆全部都咪撚幫
由班藍絲高價買返同樣藍絲藥房既貴口罩

班自私精無罩都會照出街一鑊熟

減少人同人既接觸先係防疫上策
而家排晒隊人迫人咁咪仲撚衰

其實都係。凌晨兩三點就食住風排隊，無病都變有病

留番俾工會醫護

手足屋企一定有幾盒口罩，因為清物資唔少時候會幫手帶幾盒口罩走人
新年前香港買唔到現貨上日森美森網購仲可以買到正常價嘅貨

其實太多人聚埋一齊排口罩先危險

心水清呀樓主，忍唔住推多下

岩 搵口罩應該政府搵

根本就係 反而比口罩佢就會覺得好安全心郁郁想出街

派完最緊要領功，讚賞民主泛，貶低建廢

蒙面法個陣買左5盒
依家已經剩返60零個
有d仲要只係防花粉同pitta個款

樓主
全港唔賣口罩分分鐘爆發都唔會爆發

班廢老無事無幹都要落街妹下妹下
講緊係唔係買嘢都要落去妹
多幾億個口罩都唔夠佢哋浪費

同意，俾d 廢老做mud L

有道理 越買都係會用完

同意
官迫民反
未去到末路樓本班腦殘就唔會知道香港係幾on9

突破盲點 根本最有能力個個都唔做
我地派完都係唔夠，咁不如留返係屋企好過

支持

根本就唔應該再買口罩,全世界都冇,應該諗點買多D糧食留係屋企唔好再出街

黃絲only

你話派，結果咪係要啲長者天寒地凍訓街訓8個鐘先拎到

當你見到咁既情況，你覺得冇問題咩
真正良心係叫人留屋企，等政府有充足貨源先派

唔做善事 炒價賣哂出去
賺到既錢拎黎幫手足or搞3罷好過

其實防疫最緊要自律
班長者見有善心人狂派貨就出多幾次街show off就仲死

情況同兩蚊程引致濫用一樣, 下下霸左過海車浪費資源

派果個又辛苦 排果班又辛苦

真戴黑心口罩出嚟仲死

推，係減少聚集而家唔應該出街

有次我去落後地方旅行
個司機同我講千祈唔好比錢d過黎問你攞錢既小朋友
一來，你派比第一個之後就會有成堆圍住你，要你逐個派
二來，你係害左佢地，你會誤導佢地會以為賺錢就係用呢種方法

好鍾意思樓主個idea, 理論上一堆老人家用一大堆口罩黎排少量口罩更加浪費有限既口罩

口罩根本就會有日日清（一生產就用完）既一日，到時大部分人都唔會再有口罩。 << 呢一點到而家都仲有好多唔明 而正正係最重要既一點

但政治現實係D 阿公阿𡟖冇晒口罩都係會照出街, 而家條街都見到部份老人家係唔戴口罩, 個傳播率都係會高左 => 十四日不停延長 所以你個方案都係有好有壞

唯一解決方法真係得疫情早日受控

如果要比應該經過啲區議員比一啲真係有需要嘅人，唔應該再派口罩，排又辛苦

我返工就話一定要出街
班老人家一個口罩出嚟買定五日餸已經得啦

我夠口罩用屋企都係行緊全家每三日一次採購, D人當到口罩好似無敵, 有罩根本都要減少外出同去人多既地方 先係最好既防疫
少左人減染 快D回復正常生活先係對大家都好

雖然一定有中老年都仲要返工，但我都好肯定好多排口罩嘅人都唔洗返工...
其實除咗戴口罩，留係屋企先係防止中招最有效嘅方法...
其實而家街上仲係唔少人..但問心有幾多係因為返工先係條街

但係總有一日口罩會真係無得賣，因為我地同緊14億人爭口罩

到時周街無罩人走黎走去既現象最終都會出現

完全係
你傳我我傳你

引鳩D廢老出黎吸毒，做得好。

留番D錢過經濟寒冬好過啦, 黃色經濟要支持落去嫁

推 呢啲場合只會令更多人聚集

push

仲要教埋點戴都可以戴錯/除落嚟fing fing下，浪費口罩求心安，不如信政府蒙主寵照算啦

推, 啲廢老留返喺屋企啦屌, 出去排又用多一個, 仲未必排到

認同

佢地打風都識得儲多一星期糧

好明顯日日落街買餸唔係一個必要

問題係，佢地唔識得當抗疫好似打風咁處理，日日排個口罩就當無事

同意

主要係自由市場
資源分配不均
加上排隊黨炒家

經常見到d 良心罩轉頭係carousell 十倍價錢出現

推

啱，冇減少出街嘅意識
派多多口罩都冇用

咁先係，有啲柒頭仲話要返工又話要出街，一定要買。依家死人啦。仲返工同玩！奴隸基因上腦呀？

同意。現時黎講個供應係追唔到個需求。

街上啲人日日排幾粒鐘隊，朝早又排，夜晚又排，好多最後得個吉，跟住又要屌。最重要係咁排法冇感染都變有感染啦。

當你一個家庭住，本身冇必要出街既人就好心忍下唔好出。我知一定要買餸食飯，咁咪派有必要出街既人(番工又好咩都好)番屋企既時候買定需要既野番黎，咁一日咪慳番幾個口罩。

真係忍唔住好想賣/派口罩既商戶，唔該唔好提前話俾全世界知你有口罩賣，等啲人隨緣經過見到買番盒咪仲好，引曬啲人黎排都唔知為乜。

另外一點係，你真心幫港人但幫唔曬既時候就要俾人屌，搏出位呃錢呃data既商戶就俾人當神咁拜，成件事都錯曬。

我可以斷言 社交平台上9成專頁賣/抽/送口罩都係假

其實真係唔應該派口罩比班廢老，佢哋真係好自私，一啲公德心都冇，我成日見到佢哋拉低個口罩周街吐痰 ，比個口罩佢周圍走真係害人害物！！

撇開道德問題唔拗炒價係咪黑心
其實香港既購買力的確係好強 口罩唔夠全球用就肯定 但香港應該會係相對遲既地區先會出現(唔夠用)
1. 民間好多食炒價全球採購緊 (各大集運爆晒倉)
2. 藥房都有一大堆貨遲早都會賣出
3. 香港或者會有本土生產 (唔計CSI)
4. 香港好多人早着先機, 某二手購物平台 分分鐘有好大貨可以頂好耐

我估計全民6-7成口罩率起碼可以頂到6月底
如果6-7月都未搞掂(周街無罩人走黎走去) 根本就係死局, 咩政策都冇計
所以希望呢日唔係真係黎臨

長貧難顧

不如提供俾HAEA佢地自己分，要保住呢班人先

唔社區爆發點經濟攬炒呀
衣家個市都未跌呀
又話想香港班廢老死哂
衣家機會嚟到又要大愛上身派口罩救佢地

政府直接宣佈除緊急服務外,全港停工14日齊齊自我隔離, 咁咪唔駛消耗咁多口罩囉

等d隱形患者現晒形隔離晒就可以真正解除威脅

當然首要係堅封關先可以確保再冇新症輸入 否則成個香港都只會無了期咁齊齊撲口罩直到全世界都冇晒貨為止

唉，我屋企人日日出去搶口罩
今日買左四盒我諗可以等佢停一陣
但佢而家一日買幾日餸打後幾日根本唔洗出街

所以就要趁未大爆發
教育d人盡量留響屋企
延長香港人可用口罩既日子

未大爆發，通街無罩人走黎走去，起碼仲可以全民教育，見到街上有無罩人，循循善誘叫佢盡量留屋企。

如果到時大爆發，我諗無人會出街做老師了

冇口罩係政府問題
宜家日日咁搞到好似係商家問題，仲要俾廢老屌，cls

agger

如果政府肯封關，我舉腳支持良心商家賣口罩，因為香港人要齊心捱14日

佢而家唔封關，多多口罩都唔夠賣，疊埋心水留響屋企好過

其實我唔同意
聽到好多廢老講如果無口罩就唔戴
到時一定會大爆發
假設果個廢老係你屋企人
如果佢有事
你都9成有事

推
日日返工見到
一堆廢老口罩都戴唔好
一家大細行街shopping
戴兩個手術口罩
完全冇慳住用
火都嚟

支那日日周圍掃貨
買起人地成條生產線
唔係咁天真以為過多排
會有口罩大貨返呀
唔洗搶口罩

無錯，大廠都話要四月底時陸續恢復供應穩定，日日都派追唔上生產

呢個思維要糾正，除非口罩係無限供應

因為如果疫情持續，香港終有一日無口罩賣

廢老思維唔糾正，香港會玩完，只係遲同早既問題

努力賣，賺錢，賺良心錢，做大個餅

睇過咁多人排隊 好多都係廢老支持政府既藍絲
人地派曬都唔肯走 係到瀨皮 又圍人兇鳩人
只要望落去條隊 八成都係上左年紀
都係個句 如果當初唔信政府講可防可控
一早去買定 仲洗排隊？ 如果屋企係黃既 一早有口罩係到
講真 死左啲藍絲真係值得開心
可能有人話你點知個班一定係藍
你諗下銀髮族遊行都會帶口罩 屋企都會有存貨
因12月尾到而加聽到無口罩既廢老都係之前支持政府
無一個係黃絲
所以你叫我去捐口罩比廢老 老曬鳩氣
我不如放係黃店比銀髮族拎唔好？
藍絲全中肺炎 黃絲全部幸免

岩
係要由源頭更正
而唔係小修小補頂住先

而家咁嘅情況，無論係賣抑或派口罩，如果係指定某一時間同某一地點進行，都會造成好多人一早排隊聚集，甚至通宵等候。咁樣不但辛苦咗排隊嘅人，亦都增加咗大家受感染嘅機會。就算派口罩係出於好心，唔係搏出名宣傳，但咁嘅安排都好可能會造成反效果。既然杯水車薪，派極都唔夠派，如果真係出於善心，不如有選擇性地、流動性地派，即係靜靜雞袋住啲口罩喺街行，唔預先通知，見到邊個冇戴口罩嘅，就行埋去主動派畀佢，咁樣派似乎實際啲。

我唔太認同流動派

傳開左之後，會吸引成堆人唔戴罩走黎走去，搏中獎

預防勝於治療 咁多人死咗封城知㗎嘛？
如果連基本危機意識都無 應該去灌輸返人群地方可免則免同衛生嘅防疫

真，班廢老仲掛住出黎玩
馬會冇開之後仲多人係公園玩牌吹水

如果改變到廢老思想
場運動贏左9世啦

廢老撲乜鬼口罩
撲定棺材好過啦

一律唔賣唔派

公司要人返工既話就請提供口罩（你係緊急必要行業，老細實有口罩比你）

當人人都無口罩，變相三罷

留在家中抗疫

Agger

還掂香港人都係攬住一齊死
唔需要迫自己做善事

唔賣口罩既原意唔係攬住一齊死
係置諸死地而後生

但學上面有人話有d廢老無罩會照周街走
咁就真係攬住一齊死

冇口罩佢哋一樣會出街, 而家都好多人唔戴, 仲大聲講話怕乜嘢.

推，其實有d長者係自擁唔少口罩都仲要排

事實係佢哋冇口罩都唔會留喺屋企
根本冇嘢阻止到佢哋出街

咁就更加唔好派
長貧難顧

呢句真，要買餸覆診個啲根本可以一日做曬，而家反而為撲罩日日出街

班廢老仲覺得戴左口罩就無撚敵
D手繼續摸黎摸去

長者搭車2蚊，最中意返工時間同你爭位坐

真係不能同意更多

咪再派口罩，齊齊無口罩同林鄭攬炒

排多d啦
好過屈埋係屋企等死

話要日日覆診根本係左膠式9up
公立穩定左個症就會好耐先覆一次診檢查同睇下轉藥
咪覆診果日mark時間買埋野食

Push

但我覺得香港人咁鍾意返工會寧願死都唔戴口罩去返工

班老人家仲出街出得多過班毒撚
好心留係屋企啦
買送果d佢地求鳩其就一餐 根本一個禮拜落去買一次都夠食

惡性競爭 唔會有咁多良心商戶 d奸商只會越賣越貴2000蚊盒 另外道德撚會跳出嚟 屌柒你話唔洗返工？ 就算唔洗返工唔通唔洗買餸 另外一堆廢佬話家下炒口罩仲好賺過拎生果金/綜援

只能憑良心做人啦 唔好再整咩先到先得啦 你派籌抽仲好/網上登記門市拎

其實真係無咩，我都係一盒左右諗住派
一直都用可重用防花粉果種，有十幾個，用完又洗

都係
已經見到周圍有無限口罩老野周圍妹,我果區後生少左上水

其實濫派比老野反而令到班老野覺得有口罩係社會階級去多幾次街

但如果派口罩可以將部份人由藍變黃，點解唔去做呢？我哋仲有立法會選戰要打（就算未能如期舉行），有必要壯大黄色陣營

班廢佬唔出街點得
佢地唔出街咪唔會中肺炎囉
最好冇口罩都繼續出街
快d中快d死

明唔明咩叫攬炒

瞓醒未 同將黑警變白警一樣冇可能

都啱派極都唔夠
唔好彩仲會交叉感染

派兩個之後呢

長貧難顧

廢老唔出街點中肺炎呢
最好出多d街 死晒最好

係呀！以為有口罩係萬能就唔會中招！